美國大選至今發生既事令我翻睇番呢條片

平時好少po文，純粹想抒發下應該會1999
想睇條片結論可以由最後五分鐘開始睇

今次美國大選比英國脫歐公投有更深感受
當一個團體/個人掌控面向大部分民眾既媒體
無論個國家係民主定獨裁政體，無論目的係從文化入侵其他國家定係背後掌權者只係想鞏固自己國內權力
都完全可以控制民眾接收既訊息同態度
一黎令唔想思考既人anyone but 乜柒

今次事件比呢條片講既結論更嚴重係媒體甚至可以以fact check為由製造fake facts
令1+1=2成為fact check過後既結果
二黎令以為自己有思考既人覺得自己有事實支持而相信掌控訊息既團體/個人

然後我再諗一諗
連侵都解決唔到，普通人好似更加解決唔到呢個現象

傳媒不嬲都係為權貴服務

讀mass media 話依家既人有多角度critical thinking
屌你全部媒體比商家壟斷仲會有其他角度？

傳媒始終要靠廣告商先可以生存
一般人又點會願意自己比錢睇資訊?
所以久而久之就一定係咁

而且唔好忘記平日好多人返工已經忘到不得之了
仲點會有思考critical thinking
你話咩咪咩囉